25歲 掉左成副身家去俾首期， 戶口歸零，係咪好撚蠢？

講講自己背景先，
今年25歲

唔係大富家庭，
前排股票賺到筆錢，
再問女朋友屋企借到啲錢（女朋友屋企對我好好）
最後用左成差唔多成3球去上車（份糧少，按唔到咁多成，我買果期係疫情最嚴重果期，算係買平左20萬左右。）

變左而家成個戶口清零
生活苦撚過以前10倍
以前買下股票，賺到果筆錢做日常開支，
基本成份糧都可以草起，想買咩就買咩，得閒課下金

雖然搵唔多，但基本生活無咩問題，
而家變左想食個飯都要諗十分鐘，
最後都係死死地氣返去自己煮自己食。

而家連玩股票嘅本金都無晒，仲差女朋友屋企一筆數，收樓之後個個月再還返俾佢屋企。

有時都諗，到底係咪蠢撚左，
買完變樓奴，成份糧都係啱啱好夠還錢+供樓無咩剩
咩都玩唔到咁，咁就一世都幾痛苦

唉，成日話樓市gogogo ，唔洗供咩屌

可能你會屌我無咁大個頭唔好戴咁大頂帽，我都認嘅開始後悔。

唔好淨係負皮 分享下諗法都好丫

你鍾意啦

你似乎未計好數就上樓，不過唔緊要，好多香港人同你一樣，好快就會慣了

香港咁既境仲買樓

唔好咁喇，成個港女咁

買完先黎國安法佢老母閪

你啲錢關人撚事咩

你本身係咪冇地方住?
咁急買樓為?

仲有30年你捱呀
與其諗過去做得岩定錯，不如諗下將來

我都覺得係，計好晒支出同首期就以為夠，

計少左心理上嘅支出

而家時勢混亂，真係On9 先會買樓，睇定d 個形勢先啦決定嘛

除咗話你戇鳩你仲想我點讚你？

第日升職加人工咪愈嚟愈舒服 不過生仔就唔好諗了

龍市唔洗驚

用到3球去做首期，咁有實力，唔好啦。

捱吓啦 慢慢就慣。
我依家自住自己供
呢幾年每個月月尾戶口就會得返幾百蚊。

本身同屋企人住，都差唔多時間要諗以後
但屋企人好污糟同好hea， 我收工仲要幫屋企執晒所有家務，同自己煮飯

我都唔知點撚算，想撻訂都過埋，
依家望住30年都幾撚灰

驚唔驚美完脫勾

我係on9，果陣諗住疫情都跌咁少，狗沖左之後就黎左個狗安法

無 屌下我On9 都啱嘅

關閪事咩，
入得市老老實實都唔會想社會亂
淨係怕所有嘢影響自己

祝你條自私撚樣第日俾人強制收地訓天橋底

放心，好多人都經歷過

巴打點捱到，諗到戶口無晒錢就好不安了已經，旅行都無埋咁濟

加油啦

買左tesla我買多兩層 一層收租一層拎黎擺

你掉咗成副身家之餘 掉低埋你屋企人
25歲應該有BNO
有3球點解唔去外國發展

本來想屌樓主仲買樓，但連燈仔應該可以燈到樓價一路gogogo

驚，驚到時真係大走資
係啲on9高官先覺得自己係大佬

D外資係香港先係大佬

同女朋友嘈交會唔會被佢食住

你女友屋企都幾有錢肯借埋比你買

打咩工，有無career pathway 先？
用300萬上車係咩玩法

2047你層樓都歸共產黨
香港咁既環境有3球就去台灣啦

唔使裝修? 10萬係基本

我講真又無怪過，就算跌我都認命
我自己諗係社會亂唔亂都要住，
如果我有怪過就祝我仆街死
我係怪政府唔係怪抗爭者
多謝你祝福，希望唔會

無BNO 都無諗過走人。
香港係我屋企，
係走都大陸閪走

同佢無咩嘈交，佢對我太好，錫都錫唔切

租出去 過多幾年先住

我覺得你之後會感謝宜家ge你
宜家再辛苦都好，十幾後你還晒所有錢ge時候仲係40頭，果時會輕鬆好多
利申：20歲，預期35之前都無可能買到樓

要還既，我都寫晒欠據
不過佢屋企當然唔係等筆錢開飯喇

30年後岩岩2047
儲定錢續租

呢個時勢接火棒，同埋先25歲仔已經諗緊眼前呢個一定跟你一世？

有排升啦 驚咩

唔使理呢度笑你屌你既人
連登仔不嬲都loser黎
時間會證明你係贏家

慢慢就會慣，會無乜物慾。
我都喺廿五歲買樓(過咗SSD了)

都有嘅，都可以升下，

屋企擔保人年紀大做唔到太多
要自己首期比好多所以

你呢個結論ge assumption 係香港同2008-2018 咁好境同無共狗搞鳩你

3球首期供30年，應該好輕鬆

當投資你會好過啲嘅

但真心唔明你入市動機係乜，
就好似我唔明有人嗌攬炒但繼續返工一樣

社會亂唔亂都要住係啱，但點解揀買樓仲要係負擔得咁重
代表你工又唔辭得，基本上已經將生活綁起咗，講緊往後幾十年都係要繼續

80後果堆我明，你90後點解都會照買我又有少少唔明
同埋你結婚未？

太多野掉唔低喇，同埋真係唔想走
雖然個個都話走佬好，但屋企養左我咁多年，
唔通一野掉低佢地唔理咩

萬一國安法同極權統治香港
香港變成香港市
仲係你屋企？
唔係話叫你走
但明知有機會有以上情況
有三球嘢應該好好運用
你玩投資嘅應該識投資落咩地方度

新樓，買下傢俬 筆錢預左了

其實我幾年前都好似你咁.岩岩開始供樓，供到仆街，呢家都慣左無乜野。
但你每捱過一年就會輕鬆d(因為加左人工，比例上好d)
只要你捱夠3年，你有好多選擇啦

一個供 一個名

你仲慘過我 真.高追

諗唔明點解今時今日仲買香港樓
諗定未來啦，之後條路唔易走

人生苦短

租樓一身輕

唔生仔更瀟灑

我都係自己名，自己供
我都信我另一個嘅
當然無野可以保證，隨緣

有樓=自私
遲啲戶口多過5個零=自私
之後4個 之後3個
一路屌人唔郁 一路鬥黃
條底線就黎上到天咁高
好彩連登仔得把口
否則場運動收左皮十世

過多十年 你就發覺自己做咗中國人
你講嘅大陸閪dominate咗香港

二人世界
日扑夜扑
咩都返哂黎

我仲會想去同女朋友食下大餐，有時節日買禮物可以買豪小小

90後都差唔多年紀結婚啦其實唔後生

唔生仔都真，我都唔會想
太亂了 唔想以後佢同班大陸仔玩

唔緊要了..慢慢會習慣.這是香港

好心你咪撚咁撚on9啦我咁都叫鬥黃

上返fb啲page同班黃絲圍爐啦屌你老母睇到都眼冤

你覺得gogogo 咪 gogo lor

唔夠錢嘅解決方法就係搵多啲錢

可能國安法都無事呢

咁層樓留比邊個

香港人睇野太撚簡單
不斷用過去10-15年經驗去睇物業

以前我都仲可以踢下佢地個gip，
以後分分鐘比佢地踢春袋

咪再努力啲去搵錢

為呢樣野租都得喇屌

當年28歲經歷過一次，然後幾年後唔識死又買左第二間又開始由零出發唔買的話依家樓又唔洗供，財務自由

樓市gogogo的話，你望住層自住樓升值就會好開心架喇。

你係連登問永遠都係得一個答案㗎者 答你個d大部份都係住公屋或者租劏房既 唔需要理呢d人講咩啦師兄 上車永遠都係最正確決定

放租啦

兩年後，你再出過Post
我十一年買同你一鳩樣咁心大心細，仲成日睇估價

你同自己講， 試下瞓街

啱呀，其實90後都差唔多要諗結了

結婚同買樓唔一定要一齊

好多時大家太綑綁兩件事，少咗好多選擇，
講緊人生最壯年就係為樓努力

不過香港人本身先天要為一個理論上發達國家唔需要太擔心嘅住屋問題而擔心一生，已經係一個bug

你辭左份工出黎全職抗爭未呀自私撚
捐哂戶口啲錢未呀自私撚
撕左BNO all in未呀自私撚

你講完自己都唔信喇巴打

唔敢講拎300萬首期買樓係咪錯,
但俾我就拎一半俾首期, 一半分黎買股票
另外問女家借錢, 第時會唔會連出句聲都無牙力?

同你情況類似 但無你咁癲
女朋友屋企有錢，比左400萬買樓
雖然層樓無我份 但我都要比哂所有錢佢供
不過我唔介意 有地方住 比過半香港人幸運了

都係睇自己啦 日日見好開心架

供樓最多係收入既一半，
除非你平時好大洗月月清，
唔係既話生活質素應該同以前差不多，
唔會有太大分別架喎，
因為只係平時儲蓄既錢攞左去供樓。

清，人工越黎越高會越供越輕鬆
唔好咁灰先啦～好事黎
不過你覺得你大唔大晉升空間先？

唔生退休時咪賣左佢周圍玩
到時轉左諗法會生，到時再留

其實你係有選擇
你繼續同屋企人住層樓放租就會輕鬆好多

但你想搬出嚟住又唔想加大支出
呢個世界係無咁人便宜嘅事的

你成功變左政府最想要既人
都只有繼續供

25重新黎過用乜易

我覺得依個時勢，一個唔好彩中共話供完後要補地價，再每年同你收地租，樓主跳樓都唔掂。 好似五十年代三反五反， 追稅要由光緒年間計，好多資本家俾唔起，就好多空降兵去跳樓。

所以呢個就係後悔嘅位 好似投資錯左咁

邊有咁易呀Ching.....結婚係兩家人既事......你女朋友ok 四大長老都可能想你有樓先好娶人啦

依家個女係你手上。都叫做貼埋大床嫁。計落你執到。

呢個時勢買樓。搞移民好過啦！on9

3年之後筆數都唔係差好遠姐？ 頭幾年都係還息多

i know that feel bro

我同女朋友傾緊呢個問題

佢想將來結婚時買樓，因為供等如租

但我心諗，之後唔一定要有仔女，點解一定要咁困身

捱過去啦巴打，跳下糟搏加人工。
btw, 咁你結婚點算…？

做咗第一樣，第二樣捐不如自己咬住用，第三樣冇續過期

所以話你呢啲廢物真係淨係適合望住個鍵盤做文字鬥士得閒俾下嬲嬲就算鳩數果啲黃絲嚟

講真我三樣都鳩答你你都唔撚知啦柒頭，屌你老母哂我時間，死返去fb同班犬儒傾，冇你件廢柒咁撚好氣

巴打有無計過幾多年後開始會輕鬆

三年後你可以賣左佢呀,唔洗綁死呀嘛
唔賣既，你加左3年人工都多左錢洗啦

你放心 樓市硬過鑽石

如果你話買完發覺唔夠錢供樓同生活，就話你抵死。你而家只係辛苦咪算好，好多人連第一舊錢都未攪掂，無機會試之後ge 辛苦

退休賣樓住邊呀

連登=正面少少都比人屌

絕大部份人買完樓都好似你咁，但呢個遊戲係，現金會不斷貶值，過幾年你會見到個每月供款佔你的入息比例會越來越底，過5-10年就會覺得無咁笨，
但之後你會覺得示威者搞事會搞死個樓價 ，慢慢你就會變成藍屍仆街的一員

好難講既呢家野 可能突然間中美和好 世界和平 d樓價又go go go呢

你咬住自己用咪即係自私撚

同樣25歲..你為生活買左樓.. 我為賭傾家蕩產..依家戒賭中
你開個POST出黎係想人羨慕呀? 25歲上到樓

所以林鄭咪出9成按

所以都要揀啱對象

如果冇咁大個頭，唔好戴咁大頂帽

我就吊兒郎當嘅，唔鍾意為人而活，對家人家庭盡咗基本責任，其他我都盡量去fulfill自己就算

連登仔個個月薪過百K, 你咁串?

有樓要早買其實無錯

你咪又係鍵戰

300萬係首期?

生活又夠ge 只係無以前咁free 仲要女朋友陪我有排捱，食餐飯佢有時見貴，明明佢想食都會話不如下個月先食，
果下都會好撚sad

連續廿年個個月嘔萬幾兩萬個壓力真係好大
後生都話 到左四十中年驚到鳩到縮

嘻嘻你咪精神勝利囉，黃絲豬打字覺得自己贏就得

落街買枝香檳慶祝下啦今日文字鬥士營養目標又完成，係精神嘅

Ching幾大個？結婚了？

大把人都係咁喇退休賣完筆錢再拎黎租 是但租d遠嘅地方

過罰息期幾時賣都得啦

300萬首期 你層樓幾錢啊?
買完 都可以賣既
辛苦既咪賣囉

我25歲 女朋友21歲..未同佢認真傾過呢個問題.. 自問我地兩個真係睇唔到以後有買樓既可能性.. 又唔想租 同屋企人住問題一定又會好大

可以做逆按揭

師兄一齊加油呀，你先20歲，好多野話唔埋，我曾經都預自己成世唔會買到

遲d就變負資產

樓定樓花

講真你ok佢ok其實就好ok

投資好乜都好，自我感覺良好就得
重點係，你都返唔到轉頭，撻訂都係要還錢

唔好後悔喇

暫時我都唔會，我都唔想自己會成為藍絲
我抱住自住心態做人，反正都自住 ，估價都唔關我事

唔敢計，希望人工會有增長

根本應該儲多d先啦點解要成副身家放落去，點都要有buffer, 唔係有咩突發事你邊有錢應急

上車除左份安全感 有咩好

其實你呢種條件幾時買樓都係窮架啦有咩好諗
25歲早買仲好啦
可能辛苦5-6年左右
到你30歲個陣咪會儲到少少錢係身
反正遲早都要搬出去住
你一個月交租1萬幾千比人地
交幾十年都係幫人地供樓

月薪/儲蓄post內的連登仔: fg 50k, 3年100k, 戶口幾百萬
平時的連登仔: 狗衝ACO, 公屋=贏家, 怨自己老豆老母好窮無父幹,怨上一代無買樓留俾自己

3成入市on9

佢都係問下姐 唔想答未唔答

90後，未結，
有人願捱我都唔好意思叫人捱啦
拍親都散拖未去到談婚論嫁

接火棒

買樓唔ON9 不過比3成有D ON9
比2成夠晒啦!!
揾擔保, 借撚盡佢
而家低息

放租

唔係想人羨慕 巴打唔好咁諗
真係果種灰同壓力都困擾我好耐，想呻下
你都要加油 ， 不過你真係咪撚再返轉頭去賭
賭係性價比最低嘅野

香港應該唔少人同你一樣成副身家俾首期

個個都講走資移民，你又就黎打仗先買樓，同戇鳩藍絲日日升有咩分別，抵撚你死

計晒所有開頭雜費

嘈唔贏就惱羞成怒 話人精神勝利
似係你精神勝利多啲

唔生仔咁買樓黎做咩？
層樓第日留比邊個 咁辛苦為咩

你俾左三球野首期
咁供得好輕鬆者
除非你買成千萬既樓

呢個問題拆散左好多對

不推文啦DIU

你講緊應你嘅嗰頂多100個普通連登仔先狗衝ACO，公屋=贏家，淨低嗰幾十萬個會員個個CEO，住獨立屋，白手興家㗎，個個太忙掛住去玩唔得閒理你咋！不過咁啱我今日要返公司開會先上嚟應下你

租出去咪得囉
咪可以過返以前既生活

第一層樓千祈唔好自住，第二層先係自住。

咁細間屋 有無諗過個仔感受

接火棒,負資產,2047,國安法,
取消特殊地位,bno,聯繫匯率倒塌,支爆,賣港,黑警,法治已死

冇得贏呀掛

條路自己揀

分手點計？

搵唔到呀就係

點解要同你嘈仲要爭輸贏？
你講得出嘈唔贏三個字都知你細路仔性格係要嘈埋啲9up交

你贏喇我係終極自私撚嚟，過多幾日就成個爆炸死㗎喇
祝你身體健康啦

依家諗返起因為賭好似白白浪費幾年時間咁..依家由0開始 前路仲迷茫..
好彩有女朋友陪我一齊捱下 買樓呢D野 唔敢諗了 努力草下錢開心生活算

我之前都係想租，對家長老唔制

拉扯下就88咗，但今時今日再問，我應該都係答租

小心變負資產

唔留條生路畀自己？

大不了3年後賣番出去，又唔係賣唔出

等拜登上呀

你層樓2000萬?

既然股市贏到錢
點解唔滾大d再去買樓

3球入面有幾多係你自己錢？

樓主買左邊個屋苑？

香港人真係好有錢，
噤既時勢都仲有3球俾首期

所以後悔， 見到前排美股升撚到

和好一件事
本地嘅革命專家
都唔過你啦

2球4

生活環境好咗有咩咁苦

如果你本身唔大洗 人工又ok 其實唔蠢
港樓同美股其實上唔會點跌

租出去咪得

3球買邊度

上年年頭買咗樓花
建期
下年3月入伙，應該1撚樣

25歲儲到兩球4其實已經唔洗再繼續討論落去

人工又唔係高
硬係要買樓
你自己攞黎

你捉我用字無咩意思
一路喺到: 我唔理你啦 你自己嘈飽佢
一路瘋狂覆 睇落似係你介意字面上既輸贏多啲
之後又發哂悔氣咁都唔知你做乜

做性行呀？
供完樓仲2047前都仲有幾年命享受既

巴打睇黎月薪唔低喎

咁換個角度睇
你依家買到樓，同女朋友住有一個屬於彼此嘅空間
雖然經濟能力差咗，但係有私人空間，仲有個你話好好嘅女朋友陪你一齊捱。
有得就有失，不斷放大所失唔係咩好事
加油啦

你點儲的

唉你真係無撚謂，你威喇

你要記住，供樓啲錢點都係自己嘅，好過出面每個月租樓畀錢幫人供。

仲有共慘黨有咁多物業，你估樓市會冧咩。

有需要 還得起就係最好時機
不過唔好成日睇住個市係到比較
冇人知幾時最高最低

18年買.....
之後就trade war, 送終, 支肺炎

多謝大家意見

都唔係用自己錢買嘅
怕咩跌啦？

香港係大灣區之首
恭喜恭喜

係

早幾十年 history嚟睇根本冇得輸，層樓升得快過你儲，根本追唔到
依家真係唔敢答你，前路茫茫

低成數按，咁即係供款唔高LA
三百萬當你5成按25年
首期 3,000,000
總貸款額 3,000,000
每月供款 13,459
全期總利息 1,037,550
總貸款額連利息 4,037,550

恭喜新業主

買咗就唔後悔啦

你成篇野比人感覺都係淡友吹水多

2球4 自己錢真係可以唔洗討論
曬命POST 黎
各位唔好再討論

把口咁臭

個個都走緊你走去買樓
是撚但啦都買咗

on9仔先呢個時候買樓 RIP

搵幾錢個月

班葡萄撚個個都話國安法出咗會跌，過幾年咪又喺度留言葡萄人哋買咗樓坐火箭

跌條毛,
出左國安仲撚加升

而家買樓會唔會買貴左

賣左佢囉

既然買左仲有咩辦法
努力做奴隸啦
你賺到既就係可以玩下精神勝利自稱屋主

無葡萄 但好心涼

供多陣可以放租

巴打先25, 女友21.... 其實好多野都未試過
有冇歐遊？有冇跳傘潛水，睇下其他國家文化古蹟？有冇working holiday? 好多野廿幾歲去做，同40歲先做，係兩回事，年青人最珍貴既就係青春，學你話齋，有時想食餐好既都要等下個月，下個月又會有另一間想食，等等下到三十歲，又唔會再想食......就算食，嗰種感覺已經追唔返，呢個就係青春既可貴之處......

而家乜都冇啦，俾層樓綁死曬，唔係話你買樓唔啱，而係你根本自己都唔知自己想點。(你知既就唔使出呢個post啦)

每個人都有自己考慮既地方，你買樓前要計既唔止數字上既數，仲要計埋要放棄既野。

大個仔啦～做每樣事之前諗清楚自己想點，唔好隨波逐流，人生係自己既，點樣先叫精彩係自己定義，而唔係社會定義，你買完樓都唔開心既，買嚟做乜，好多人買樓，佢地知道自己想要乜(for 結婚，自己獨立，乜都好，買完佢地係fulfill 倒一啲自己想要既野，樓上已經有幾個cm 問你咩原因買樓)，而你買完淨係諗返係咪做錯決定，成件事最錯既係你唔知自己想點，完!

所以永遠買樓都係王道，樓主捱幾年見到層樓升幾成就會興幸今日做啱咗

我又唔明, 你出一份, 佢地代個女出一份
點解要還
供係邊個供?
層樓係你名?

生活質素下降咗幾多？除咗食之外，娛樂有冇咩變

事撚旦啦 大把人都係咁 又唔晒死 最多老破

係 蠢撚到仆街

人生教練

只可以講
25歲就拎到3球出來
你真係覺得連登仔比到意見你咩

另外, 先得25歲
講乜尻生活質素, 講乜尻課金
你識講自己唔係生於大富家庭
咁25歲唔捱下你覺得幾時開始捱好?
定係你覺得唔洗捱就會自自然然有幾層樓揸車?

你應該慶幸你25歲就開始捱
我27歲先買樓
去到30歲先買到第二層
你到30歲果年再望番轉頭
你會覺得自己無做錯

我只係假設佢唔係曬命post，打完先見倒佢3m入面2.4m係自己錢，已經唔使討論落去，曬我心機打咁多字!!

25點搵到300萬 正常打工最多草10幾廿萬

香港咁既境仲生活？
香港咁既境仲食嘢？
香港咁既境仲屙屎？

唔買都買左
當投資3年後頂唔順咪賣
唔好諗太多la巴打

樓上話走資移民果班開始執包袱未

你唔比都比左啦仲可以點, 一係你就繼續屋企住, 等租租幫你供

同你一尻樣但早過你買 睇唔透

25搵到240萬，(樓主聲稱)唔係靠父幹，一係股市高手，一係專業人士搵得多
前者簡單，再借錢炒股，後者更加冇野好驚，專業人士人工上升空間大把，過幾年人工跳上去樓主就已經唔知咩叫辛苦

買樓三十年
食野屙屎半個鐘
你有幾on9我唔解釋了

樓主條戇鳩仔
地產商多謝你。你慢慢做樓奴啦

買樓自住唔係基本？！

3m入面有幾多係自己？200k?
咁驚西咩，最多唔還

未到最on9 , 身家可以係負數

唔係，除左買仲可以租
香港呢個環境唔會有下個三十年，所以佢先話香港咁既環境仲買樓，不過聽你口吻，你都係買啦

多謝巴打咁大篇文去回我，睇晒 明你意思
不過我25 女友21 果個唔係我黎
女友同我差一年only

思路正確
但唔樂觀
一路好走
大灣殖民

25歲 比你供多10年樓 都只係35歲

好多人到左35歲都儲唔到50萬cash 佢地真係唔洗點諗買樓

重點係 你搵幾多
同埋用幾多錢買左邊度

呢個時勢 寧願3球用黎旁身 有咩事都走得 靈活啲 買樓自住 俾層樓壓住 走又走唔到 又唔知2047最壞情況去到邊

負評左你粒假膠先

正常一個人會唔會喺當地置業
會考慮前景 政治 教育
我唔覺得我咁講有問題

只係覺得你好on9

冇野值得討論，就係你又唔係最需要就急住上車

唔還咁又唔得

股市我唔係高手
真係好運

炒股炒到3球畀首期上黎問？
你咪放番租 加按去賭

呢排咁多人開離岸戶口都知乜事啦

放租唔得咩
依加唔係劏房，只要正常單位仲好多人租

信連燈無窮人，移民易過買樓，租樓日日賺，2047等收樓，樓奴30年無生活

邊有話高手 大學開始炒搵到第一筆錢再慢慢炒，借過屋企錢再借grant loan炒上去之後還清再慢慢碌，你叫我黎多次，我真係做唔到同唔敢

你女友24，夾你買樓，係咪想結婚生B, 呢啲要溝通好，有仔趁嫩生，老咗真係想抱都抱唔起，四大長老年紀越大越多野煩，到時再生B又仲煩，既然買咗樓就好好計劃自己(同女友)將來條路想點行

有啲人成日講移民
但問題係唔係專業人士 又唔係投資移民

唔通永遠靠香港難民身份去她國 ????

佢同我都會想，但見香港咁又唔想生，矛盾
想俾到最好嘅佢先再諗生，唔想害左佢

現實係雀巢鳩佔。
窮撚走唔到就話無棋啫。
你咁多後著，又有方法搬走，何必行入去死局。

留港就買唔買樓都無所謂，反正一係交租比業主，一係交層樓比黨，呢啲時候入唔入巿都係total loss。

我正正唔係專業 投資走又無野識做

同樓主諗緊同樣野
自己本加埋借家人有兩舊水
諗住買二手屋居(自己住緊公屋)
睇緊出面樓市 社會運動+武漢肺炎+國安 都係唔跌
未補地價都成萬蚊呎
每個月供2萬蚊 我屌.......
好似樓主咁 唔係供唔到 但係要捱得好苦
本身冇乜興趣 又冇乜大消費 但係諗起以後收支要步步為營
搵少個錢 洗多幾蚊 都好撚大獲 每個月既生活都如履薄冰咁 好大壓力 唉

驚閪咩樓主
上面話移民果班咪又係留係香港租樓日日賺

連燈好有愛
咁多人認真答條假膠

買樓係供三十年但唔係一定要三十年先搵夠嗰個數架嘛
樓主25都話已有三球，如果咁計，咁佢三十幾歲應該夠晒錢供斷

其實我都唔覺依家啲後生仔會諗買樓 一黎財務自由 點洗都得 二黎唔諗生仔既話都唔洗話一定要買樓

樓主專科？有父幹？

呢個係講緊16/17/18年果陣
或者武肺前就套用到
而家？
來緊呢半年至一年個變化真係太大
無人咁講得埋會唔會有熱戰發生
不過樓始終都要買，因為無得住

師兄講得無錯 我就係果個年份，
呢家真係講唔定.咁大變化

有屋企人借錢，再炒再還

諗起戶口由有6位數做儲備到一出糧就冇晒 果種唔踏實好不安既感覺

頂5年 樓價升d你人工又升d再refinance 就會好d. 掉番轉你租 可能多左舊錢用 投資又可能跟大市升 但5年後發覺好似唔係好追到樓市 又係原地踏步
買左就唔好諗
諗下點搵多d錢仲好

其實唔係人工高，7成靠母幹，
我自己覺得就唔係靠自己既，
都係靠屋企

老豆就廢嘅，都係靠個老母掂

幾好有層樓揸手 人都踏實啲啦

請問ching憑咩用25年時間儲到2球4

留名學野
我30歲仲係每月萬二人工

失業點算？

其實冇咩問題，我早你半年前做左同你差唔多個既決定

依家都回緊血銀行都有廿零萬
買樓不嬲都周圍撲，買完之後就會回返血
趁25歲早買咪好，黃金十年搏下啦
唔洗理班連登淡友
記住買樓唔係睇30年，只要3，5年都會留係香港就去得
到時再認

我發覺呢個post都有唔少巴絲打面對相同情況 高不成低不就 自己有6至7位數 借埋家人夠首期上車 但又猶豫緊而家入唔入市好 供都會供得好吃力

好多人都係咁其實。 6-7位夠入市又會驚 。供得吃力好辛苦又壓力大

唉...on9
買唔係問題...買到清零都唔係問題...最大問題係問左女朋友屋企借呀！

買樓唔好信連登仔 呢到班淡友

不如擔心下你女朋友會唔會係老婆先啦

到時你又會多個煩惱開post講

首期係保險金，鎖定三十年內的租金（即供款）

其實冇咩問題
呢個世界最好有多d你呢d on9仔

一個月前我都係咁諗 好彩有國安法幫我打消呢個諗頭

一起完底又認認真真睇你篇野
就Feel到你果陣無腦港豬味
抵啦屌你老母

冇問題

自住驚閪

不過25歲有3球野好叻仔

正股驚閪

升硬

學前面位ching 講，人生點先叫精彩自己定義
人地話歐遊好，跳傘爽都係比啲建議推介
你想做咩唔做咩唔洗一定跟人
你應該呢排多負面新聞影響，先猶豫啫
樂觀啲諗，依定點都幾年後先郁到，你目前又供得到
過幾年仲覺得辛苦嘅，可以有選擇權賣唔賣

岸鳩仔

所以話樓價點會跌得勁 咁多人等緊

25歲3球野

呢三年捱下先, 過左 SSD 唔鐘意咪賣左佢

我想問 冇哂錢嘅意思係點先 有冇預留一少筆錢for 萬一層樓有野維修等突發野先

收皮啦,外父外母幹仲大大聲出黎嘈
你快d嫁出去tim 呀

今年又冇大跌買唔過wo 施主

起完底，五毛開膠post霸熱門

佢叫人講嘅

以前我都真係幾港豬下，我都認。

不過人會變同會大

睇多D溫兆倫 張家輝
如果你外父外母都走咗
你仲需要還？

起碼都留返十零廿萬for緊急意外下ma

巴打同我嘅諗法完全一樣

無留都 得返2-3 萬

中共一日唔倒台都唔會考慮係香港買樓

咁求神拜佛唔好有咩大型野壞啦

戇鳩預撚咗只會越嚟越差

你係見平嗰啲十幾20就覺得汁到係你戇鳩

我同你一鳩樣 仲要係高成數按揭 打算30年之後再同埋仆街fd去雞煲唱k

俾咗錢就唔好阿吱阿咗

捱兩年 等估價升轉按套返舊錢出黎個人會定d

咁講租樓壓力唔係仲大咩

我好在唔係高成數嘅咁又

最理想就係喇

問女朋友屋企再借囉

有巴打開post 講過
03年 我地話自己仲細 冇錢入市
咁依家大個仔 有錢啦掛
我地冇權冇勢 冇內幕 冇大貨 唔好天真諗住自己可以撈底 不論股票樓市都係

笑死國安唔係呢兩個月開始講

租你本身有大舊錢，租金先佔你果下下 不過俾完出去就無左

唔買樓=租OR同屋企人住一世

冇第四條路la wor ching

国安法來了，大家諗住點走資
你真係夠曬愛国

完全係無乜關連
我屋企都有d物業
但係14年咪又係得我一個罷工，嗰時所謂黃絲仲個個屌緊人暴力
唔會咁樣我都叫自私吓麻

你買過樓未？

係好蠢
當你有2球幾
去越南買樓可以買到3間（疫情期間平左啲）
之後放租Airbnb每個月多1～2萬收份
而家佢GDP每年7%咁升
你諗下你每月收入高左 層樓仲要升值
股票再賺到錢就再去外地買樓提高收入
好快你就係香港唔洗做

不如 佢屋企人擔心仲好啦

樓主層樓自己名

d 錢憑實力借
駛乜還

唔岩賣返出去囉。

諗返起張圖

不過唔好喇 做到咁仆街點得

樓主醒好多喎你成份糧比晒但完全無你份

你都係25歲
過多幾年升職人工加咪手鬆d囉

廿年後供完

共產黨：樓是國家的，不是你的

樓只會升。無限qe印錢。放心

依啲野 唔係男人個名 就係女人個名架啦
唔同聯名咩 唔係唔得 聯名連居屋麵無得抽

拍拖都係講信任 邊有得計較咁多
我個Case係人地有錢 如果有心大家想有將來，認真拍拖既話
比哂份糧人有份住其實都唔算得啲咩 (講緊都係萬幾蚊姐)

話自己變樓奴呢d講法係窮人先會講，過左幾年人工高左，你就會興幸自己早上車

條友應該係訓天橋底 仇視所有私樓仔

咁又無擔心過，佢都幫我幫到咁
諗唔到其他理由可以唔錫佢

😦😦😦

又無諗到咁識玩真係
巴打有料

你買咗幾多錢

我又覺得 大家信任就ok 佢信我，我就回報返佢信任

好多買樓post，連狗鐵都播買樓廣告

揸住300萬cash就好撚輕鬆

同你一樣年紀
但唔明點解你咁急上車
平廿萬又唔係特別平
你人工又唔係高
正常文職依家都係2-3萬
我都有朋友25歲上車 老豆比首期
月入都係兩皮幾
但就每個月份糧有一半去供樓仲要交水電煤
都唔洗做其他野了

或者買樓都係投資既一種
但我覺得依家買股票可能好過買磚

Btw rap
起碼捱三年先有得甩身

點解做按揭果時唔預鬆D借多小小?

其實有冇人解釋下
社運 武肺 國安 三種野夾埋黎樓價都唔撚跌

25歲投資股票有三百萬？你咁勁翻多幾翻先一炮過買嘛

疫情啲大陸炒家落唔到香港放盤簽紙咋！
地產佬講嘢你都信？

其實真係唔係勁勁果批大有人在

人生已完

300萬而家抄底
下年起碼變600萬啦

係啊 不過一俾人炒就仆街
當佢搵到另一份 又唔知要幾耐同跟唔跟得返而家個份人工
咁就出事

因為擔保問題，已經借到盡左。

係連登同班租租講買樓

而家美股全部history high . 仲抄底

On9 仲唔諗移民
仲買樓

之後遲下樓價跌就屌鳩年輕人出黎破壞社會

cant agger more

借左真係除時比人拎出黎攻擊你
利申:剛買嗰時成日嘈交都出呢招大絕塞住老婆把口

無得咁講既
樓好又可以話樓升佢都無上唔到車, 最緊要做好風險管理姐

我又無咩同女朋友會嘈，不過都真係會覺得唔好意思嘅，所以想盡快還都

你同女朋友屋企借左錢?
你地最好長長久久唔係你等仆街都得

蟈安前買左樓揮手

一開始真係唔好供太大 頂得住先好

條女首期無份夾架咩
供樓無份供架咩

點解乜都你俾晒 仲要還錢俾女方屋企
條女問自己屋企借 咪條女自己還
間屋佢都有份 借又係你 供又係你 大半筆首期又係你

當係捱幾年囉
你都買咗喇唔通賣咗佢咩

我宣佈, 上年六月到依家仲買樓既
都。係。傻。閪

香港買樓唔係用黎住
係用黎投資

你個目的係咁我係你我真係租算啦
仲要搞到冇灑錢。

我都一樣，臨收樓先感覺到果30年有幾大壓力

咁又真係我自己名，
咁大家理性睇又真係未結婚
雖然我已經當佢係以後嘅另一半
但都無得咁樣嘅，層樓又真係我自己要負責返。
佢屋企同佢都肯借俾我已經超級好喇，
邊有拍拖果陣已經肯借到咁

唔驚好快會變負資產咩？

一齊努力喇

希望唔好喇

咁就一世，人地廿五歲仲周圍去緊旅行

on9
咁多錢移民去台灣做生意好過

30年真係好大壓力
我而家先過左1/21

咪一樣玩撚完有分別咩

係臨收樓就feel到種壓力

痴線，25歲大把時間追啦on9，話唔定聽日過大海，後日就返晒嚟有突

未結婚急住買樓做乜 荒死輸唔切

啲錢全部你俾晒（包括借完要還）架話
第時小心條女/佢家人屈你加佢名
係自己名就最好啦

不過第時一定嗌交會提起
尤其四大長大意見不合時
個時我爸媽點點點點點

傻西

重joy股呀

20年後又一條好漢

On9仔 同你差唔多背景 我寧願唔要樓 渣現金 3球都變多幾球 炒美股 加下租樓仲爽我就日日食好西 想走就走 你慢慢死渣住層樓供比林鄭媽媽啦

set個下限, 至少留返層樓樓價5%做流動資金

有錢就㩒晒出嚟放喺床下底，得閒攞出嚟數下聞下打下飛機咪算囉，點解要自殺咁蠢，三球嘢夠租廿幾年樓，好命可能十年上到樓，你都仲有百鳩幾萬嚟課金丫，仲俾咁多錢正苦賺，唔想再屌你啦，嬲丫

cls

結個婚無埋嚕

佢話唔好剩係負皮又叫人講 咁我咪講

RIP 咁就一世
我就唔會買樓
同屋企人住

女方個邊實有d pk親戚拎e件事講成世

咁你想點 又要買又要呻

30年後又係一條好漢

On99 買左先黎問 問黎托柒

咁還到我又覺得覺得好啲嘅，你話唔還俾人就話姐

睇到你呢個情況就知香港樓市核爆都唔會跌

接火棒 多謝你我地先走左貨

咪撚理佢啦 分化五毛黎
睇佢講野咁撚偏激就知條友on99

唔好客氣

你都買左啦路係自己揀

25歲就拎得出3球 又有人幫手
其實你已經算好好彩啦

借返嚟嗰啲錢雖然係要還 但話晒都一場親戚
如果你真係山窮水盡唔通佢會搵收數佬斬你咩 最多咪搵到再還囉

大把人辛辛苦苦儲10年8年all in 去買都係咁
一個唔該失業供唔起起真係跳樓都似

我睇你個case就算失業都仲有人可以幫你

但仆街果陣都想喊雖然都未仆

膠post老作
呢個女朋友跟你一世?
on9 會借錢俾你買樓供
一係自己儲一係一砲過送

仲話唔食好餸生活艱苦
算吧啦故事
女朋友詐未結婚架

我都係買完先國安法，仲要自己一個儲女友無夾，但諗起點都要催，無法啦，頂硬上

想問下你同女女搵幾多

多謝巴打幫我分析，
都係嘅，in case 有事都有人仲可以幫到我
都係主要連揹兩條數先覺得辛苦。壓力大，又要供又要還女朋友屋企條數，唔想欠人咁耐，

點都清左女朋友屋企果邊條數先，屋企都情願幫下我手，還左俾人先再自己屋企拆返掂條數。

你個仔會好多謝你

你有能力係股市揾到三球 點解唔覺得自己可以係股市翻多倍？

返屋企住返1,2年先
個單位放租
一係租個平啲既自住
咁咪可以攞啲租金食飯供樓囉

有工開冇問題
失業你就仆街了

下世小心啲
記住要識得投胎唔好再做香港人

堅定流呀
25歲拎到3球出黎
你唔大貪,買4-5百萬樓
供得好輕鬆

樓gogogo

真。

有無諗過同條女分咗手點算

供樓要捱正常啦，或者你諗下，捱出來的錢係用來組織安樂窩就開心好多。同埋樓好少住一世，好價時樓換樓，咪又賺一筆

25歲 有3球 做盛行 求教學

真 呢種人諗野都on99 到洩跟住就屈尻人 廢人無分別

無。

寧願拎舊錢all in 股票搏增值
又唔係趕住結婚生仔要樓住

25～35人生黃金時期就拎去捱樓
供完都人到中老年 攬住層樓過世

趁後生搵到錢有精力都唔去玩唔去搏
唔通4～50歲先黎玩咩 女都冇力屌啦

仲要供香港樓咁柒貴 眼光放遠d
揸住幾球大把世界你玩啦

接火棒啦傻仔
到時真係等JUMP

唔買唔安樂，唔係你又點解會出post
買啦買啦～財散人安樂

樓主做緊咩工

其實咁樣買樓好咩
人生最精彩個段時間20-40拎哂黎供樓冇生活

係啊你5張野個陣係好舒服有層樓揸手
但到時比一億你又點？分分鐘牙都冇野都食唔到
去旅行又有心無力，扑野都未必得

寧願拎舊錢慢慢用，公屋又好居屋又好頂住先咪算

依個時勢上車，我祝你好運啦

平心而論，all in 真係有點risk，但你仲後生，如果環境唔變得差，捱三至五年你人工高左就會開始有餘錢買其他野。

廿幾年前d打工仔供一萬蚊都叫晒救命，但依家呢？

有樓驚咩呀起碼有層樓
大把租租份糧月月清要借錢交租啦

樓市gogogo
自住驚西

抵死

如果你投資真係勁，回報勁過租金加樓升幅，諗唔到咩理由買樓，買完就冇錢投資

買樓
然後啲資產俾晒共產黨

點解你女朋友唔洗出錢？

真係算未仆？
你而家既狀態好似慘過之前好多咁
當你供25年/30年
跟住你就要面對2047
捱完咁多年收成期都唔知收唔收成到
而家仲唔算仆街既開頭？

講得好
臭閪以為買左層狗屋好好
都唔知個仔幾痛苦
人地公屋都大過你

不如死左佢？你女人有無出一半？

唔好結婚 離婚又要分一半比佢

講得好 點解女人唔洗出但有地方住？

你癲過樓主好多啵😂😂😂

租有大一舊錢, 你層樓都係資產, 你真係冇錢賣樓都有返一舊錢去租樓啵.

我係咪認真左覆膠post

供樓初期係咁ga la
我25歲上車
而家33歲
供左8年樓
愈供愈輕鬆
初初生活都苦
而家已經係去旅行會坐business class

所以努力啦

咁嘅好女人都唔娶仲可以娶邊個

唔係 我好多謝你比意見我

多謝巴打，有料有料 成世仲未坐過business class

香港人仲咁撚中意買樓

抵撚你死

真正樓奴

如果日後失業供唔起俾銀行收樓 最多老破

記住可以拎綜援 有需要問醫生開個殘律俾你

唔好真係去死呀

多謝你 希望唔會有咁嘅一日。

有人拍拖拍到互相猜疑
有人真係好信對方
雖然我覺得係好ON居
但其實你住人地方 你當交租都要

租出去比人住

香港買樓，就算香港人走，咪一樣有中國人落香港
需求一直升

現在買樓

係呀 之後黨會攞咗你層樓

如果遲D升職加人工未先苦後甜囉
買左就唔好諗咁多啦

如果你一開波冇話同女朋友屋企人借，我估唔會甘多負皮

都係講返事實咋咁唔通話自己好叻叻出晒咩，講完咪又係要還，事實都係靠人地借俾我

補充
無父幹，唔係做生意，無買股票，無副業
都係打份牛工

你會唔會失業先？

投資既野，從來唔係跟大多數

依家好多人笑你蠢，過多幾年可能讚你叻仔

大跌既時候可以叫女朋友家人捉你上天台扔落街

無錢還唯有還條命

機會唔高

好奇仲有咁多人認真覆樓主膠post

美股定港股？玩到可以抵銷日常開支？

明白樓主既壓力
好奇樓主做咩行業
但希望你有儲定應急錢，今日形勢同幾年前真係唔同，前幾年就算出事資金緊張都可以按層樓套現頂，黎緊幾年難料。不過你都買左層樓，記得搵辦法黎緊幾年保住份工

20歲人我希望你眼界會闊啲，同埋會留意下國際形勢

你好似無咩計劃就買樓咁

你同女友婚都未結
但佢屋企人肯借錢比你仲要唔寫埋佢個女個名？
你有冇懷疑你先係佢地個仔

月入幾多

政府工

你係咪做海關?